先天下之激動而激動 - 古德明

全文

先天下之激動而激動 - 古德明

資料圖片

四月二十三日，習近平函告當年為中共製成第一枚人造衞星的科學家：「五十年前，我在陝北梁家河，聽到東方紅一號發射成功，十分激動。你們彰顯了中華民族自強不息的偉大精神。」按中共習慣，見所謂先進國防科技，非激動不可。然則五十年前，習近平身為「反黨大陰謀家」習仲勳的兒子，應該激動得如瘧疾發作。

舊中國人一般只求倒置干戈，「消鎔軍器為農器，毀折征旗作酒旗」。所以「好花須映好樓臺，休傍秦關蜀棧戰場開」，「好風休簸戰旗紅，早送鰣魚如雪過江東」。但是這種中華民族情懷，中共民族那裏懂得。習近平只會為原子彈、人造衞星等「激動」，毛澤東平仄錯亂的打油詞更說「戰地黃花分外香」，「風展紅旗如畫」。

過去七十多年，中國事令人激動者的確很多，但都不值得慶幸，例如一九五九年大躍進，四千萬人死於饑荒；一九七六年唐山大地震，死者六十五萬；二零零八年汶川大地震，死者至少七萬。還有文革、兩次血洗天安門、毒奶粉等等，只是習近平不為所動。。。。。。。。。。。。。。鄧稼先一九八六年疾革，在卧榻上想起多年經歷，懺悔說：「使巨大的毀滅力量，掌於匪人之手，是侵害全人類的罪行。」

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com